北韓據報買俄羅斯疫苗 金正恩料不會接種

新冠疫情全球大流行，多間藥廠研發新冠肺炎疫苗，北韓一直聲稱「零確診」，但似乎仍與爆疫國家般渴求新冠疫苗。據早前有媒體報道指，中國已向北韓領袖金正恩及其家人提供新冠疫苗。日本媒體周二報道指，北韓已購買俄羅斯的新冠疫苗，北韓高官已開始接種。

日本《朝日新聞》引述消息人士指，北韓已從俄羅斯購買疫苗，相信該款疫苗為「史普尼克5號」（Sputnik V）。

《朝日新聞》報道指，暫未知道北韓的購買規模。對於金正恩會否接種該款疫苗，消息人士則指，在安全性尚未確認的階段，估計金正恩不會接種。

俄羅斯官方早前指出，「史普尼克5號」的效用率高達96%，而且餘下4%人士縱染上新冠肺炎，也會只有輕微的流鼻涕、咳嗽及發燒，肺部卻沒有受損。不過，普京至今尚未接種俄羅斯新冠疫苗。

https://inews.hket .com/article/2830009

聰明的金正恩，你地個個打曬。我仲使咩打。

防疫專家我只信金正恩

之前話金仔打強國野睇來係假新聞來

確診北韓市民獲接種子彈

幾時都話金仔醒

北韓有無醫生可以獨立兼有足夠醫學知識評估都成問題

金仔為何不買芝麻武肺疫苗

全民試藥

叻嗰啲都送曬去俄羅斯受訓啦